調查發現「姊弟戀」成新趨勢 逾五成女性接受男友細五年

【星島日報報道】一年一度的情人節又是愛侶更加甜蜜溫馨的日子，觀塘apm商場調查發現，近年「姊弟戀」成為新趨勢，超過五成男女都接受伴侶較自己年輕3至5年；至於籌備婚禮有四成新人指要高達三十萬元，最貴是婚宴酒席，以及禮金和戒指首飾等，有人以個人積蓄應付，但亦有人要由父母資助，或向親友、銀行及財務公司借錢。
新鴻基地產旗艦商場apm上月訪問了305位主要為19至37歲市民對戀愛及對緍宴消費的看法，當中三成六為已緍、三成四戀愛中及三成單身者。其中在情侶年齡相距上，有四成五為男方較女方年長，亦有三成一為「姊弟戀」。
調查發現，有五成六的女性接受伴侶較自己年輕3至5年，主要是認為愛情與年齡的關係不大、其次是不介意別人的看法及與年輕伴侶相處投契。亦有五成一男士接受伴侶年輕自己3至5年，原因同樣包括愛情與年齡的關係不大及不介意別人看法，更認為年長女友包容心較大。
調查又訪問新人籌備婚禮的開支，有四成表示開支達30萬元或以上，其中最高消費項目是婚宴酒席，其次為禮金，及戒指及首飾等。結婚支出所費不少，有五成人以個人投資或積蓄應付，亦有近三成由父母資助籌辦，但有兩成人需要向親友、銀行或財務公司借貸。另外，有三成六人表示結婚實際開支比預期多，更有五成一人因為結婚開支而感到壓力。
婚禮及宴會統籌專家林志華表示，近年新人及其長輩因為價值觀及經濟考慮，不再着重「大搞酒席」，反而「貴精不貴多」，重視一對新人的感受。他指近年有不少男士會將婚宴部分開支用於求婚儀式，有人更豪花十五萬放煙花求婚。他稱由於長輩都明白年輕人有經濟負擔，有不少家長或親友都會作出金錢上的資助。
27歲台妹Zooey跟港男Sam相戀五年多，回想當年來港旅行在朋友介紹下認識對方，Zooey笑指「覺得他可愛」，相處過後感到二人「價值觀和思想相近」，直言「賺到小鮮肉」。26歲的Jeanie跟24歲Hino在工作中認識，拍拖兩年，每月儲蓄約八千元，準備兩年內「拉埋天窗」，預算婚宴酒席花費35萬，部分開支或需家人支持，之後會再去歐洲旅行歡度蜜月。

有$有樣10年都得

觀塘apm商場調查

接受唔等於會
女人口是心非

已經係男接受女大五年

軍官時代

d女 梗係肯啦，，，係d仔唔肯呀ma,,,女人不嬲都快老d,
差一，兩年都ok,,差5 年太多啦，由其3到尾d女人 老得好快，到時睇落就差好遠

姐姐

我都想

我難想像三十五歲男人會搵四十歲女人做老婆

如果25男30女都仲有可能

無錯，我都發覺而家姐弟戀越黎越興，但係.....
屌你點撚解我幾個月前追個大我兩年嘅女仔介意我年紀細個佢，仆街我永遠都係做唔好彩個個

又唔好講到自己咁慘，起碼我連細過我個啲都唔so我

都30搵人埋單梗係受

姐弟戀

其實正負三年內都可以當係同齡

利申: 女友大我兩年,同我老豆丈人母人一樣

邊有人唔會老
btw姐姐

30歲d女好撚狼

身邊都有唔少，識過3對女大男3-5年結埋婚
未結既都識兩對

利申：我大男友7年

你要知道女人30歲打後老化速度係極快
四十歲女人大部份都變左你阿媽咁

名

唔係好明 句野意思

30仲女仔？

其實個男既有錢, 唔好話姐弟, 人獸都得。
你冇錢, 結左婚都有排你受

唔明too

想點

找數？不了

1. IQDB
2. Saucenao
3. Google Image
4. Tineye
DRRR 漫畫10章28頁

遲d同frd食飯，比d frd笑：「喂，你老母又打黎搵你啦」

唔明關咩事，
唔係講緊細佬想去搵個人頭咩

應該係語氣問題？

搵人埋單就埋單啦 接受

屌 係過左咁多年都寧願去伯父度 都唔搞家姐呀

我都係咁諗

好多傻仔幫人埋單
咁多女唔溝 點解要搵個大過自己

我公司都有幾件 dry 左四五年最後要搵個細佢十年之餘仲要剛剛出黎做野搵唔到錢既。

咁佢真係好想搵人陪

剛剛知道以前舊同事三十五左右同件四十到尾高薪厚職既女人撻著埋，呢個年代過三十既女人好多都已經唔再諗咁多，有得食好食。

條件又唔錯又搵到錢，身邊好多異性朋友追求，真係諗唔明。

30到尾有咩資格嫌棄

小弟廿零 鍾意輕熟

你廿零條女就姐姐，，你3張幾佢姨姨啦

唔洗笑，事實黎

姐姐
我十幾歲已經鍾意廿幾三十歲姐姐
到而家就嚟四十都係鍾意廿幾三十

最盡大三年ok
大多過三年就
但必要條件係個樣一定要係御姐型